有冇人讀過discrete maths/intro analyis?

yr1 程度 discrete maths同 intro in maths analysis讀咩?上網聽好多人讀好難
有冇人讀過分享下
想讀之前有多D心理準備